樂善堂賣旗如跑數 學生旗袋要過磅有同學指不足秤須繼續賣

樂善堂賣旗如跑數 學生旗袋要過磅
有同學指不足秤須繼續賣

要聞

【本報訊】慈善團體九龍樂善堂昨舉行全港賣旗，其中有份參與的樂善堂王仲銘中學，因學生還旗袋時要被磅重惹爭議！有學生向《蘋果》聲稱，校方疑為增加款項，老師帶同電子秤為旗袋量重，不達標者要繼續賣。但樂善堂解釋，王仲銘中學設立學生賣旗表現獎，旗袋重量為標準之一，做法是鼓勵性質，不過承認有需要檢討。
記者︰簡明恩 文兆麟

樂善堂網上資料顯示，今次賣旗籌款共招募4,500名義工，為轄下醫療、教育等服務籌募經費。據悉，義工大都來自樂善堂屬下的6間中學，年滿14歲學生可參加賣旗活動，由昨晨7時至中午12時30分。
一名報稱是王仲銘中學學生昨向本報聲稱，校方要求學生賣旗達到一定款額，在賣旗籌款活動交還旗袋時，老師會為旗袋量度重量，若不夠規定重量，會再要求學生繼續賣旗。

同學交還旗袋時，老師把旗袋勾在秤上磅重(箭嘴示)。簡明恩攝

校方指屬獎勵活動

《蘋果》記者昨晨在王仲銘中學附近的黃大仙東頭邨，發現兩名該校學生賣旗，其中一名男生承認秤旗袋的情況：「老師磅，輕嘅話要重賣。」該男生表示為善最樂，所以樂意賣旗，認為是有意義的工作，但不明白「做義工啫，做咩要磅？」
此外，在灣仔區賣旗的「王中」女生表示，過去數年亦為學校賣旗，指老師帶同一個電子秤，主要針對一些旗袋過輕問題，但她認為做法不恰當，有失賣旗意義。同行的另一位同學表示，學校目的是「要我哋唔好偷懶，因為我哋會偷懶，秤旗袋都係講一講，冇指定標準」。據稱學校要求旗袋重約一支500毫升的蒸餾水。
記者在灣仔軒尼詩道其中一收集旗袋站所見，有兩位老師收旗袋，桌上擺放一個手提行李電子秤，有同學交旗袋時，要勾在秤上磅重。記者上前查問，一位姓鄧老師解釋秤旗袋是學校的獎勵活動，學校會根據旗袋的重量記數，賣得多會給學生小獎勵，強調：「呢個係校內（王仲銘中學）事務，其餘樂善堂5間附屬學校並不需要。」
樂善堂回覆本報查詢時否認規定學生旗袋重量不足而要繼續售旗之說，所有義工參與售旗活動均屬自願性質，樂善堂會向每位義工發感謝狀及優惠券，其中王仲銘中學更設個人及班際獎項，校方以態度、禮貌、投入程度及旗袋重量為標準，每班選出積極參與獎以示鼓勵。強調做法全屬鼓勵性質，是賣旗外的額外獎勵。
發言人又說，法例規定售旗時間為早上7時至中午12時半，因此絕不會要求同學在下午繼續售旗，義工售旗多寡，不會有任何懲罰。樂善堂會與學校檢視各項獎勵方法，以釋除公眾誤解和疑慮。
樂善堂總幹事劉小姐補充，秤旗袋是學校選個人及班際獎項時的其中一項標準，因不知道旗袋內有多少錢，所以要秤，老師也會外出觀察同學的表現，包括禮貌和合作性等等。至於秤旗袋令學生以為「越重越好」，劉小姐承認會作檢討。

樂善堂王仲銘中學解釋秤旗袋屬獎勵活動。

識睇睇留言

Bear Bear Hung︰出發點係好嘅，不過方法有啲問題，令人反彈（感）。

Kuen Kwan︰幫幫學生，買旗唔好畀1000，500，100，50，20，10紙啦。要畀，用銀仔畀。

Tak Wong ︰講清楚就無問題，紀律是要訓練的。

Joe Hong︰辦學團體壓校長、校長壓老師，老師壓學生，學生擦老師，老師擦校長，校長擦辦學團體…你唔做實有人做。

Mike Chan ︰連學校/校長/老師也有這愚蠢想法，我們還能期待我們有好的教育制度嗎？

資料來源：《蘋果》fb

相關新聞

議員：感覺功利

要聞 3小時前

成立於光緒六年

要聞 3小時前

收益須公開刊載

要聞 3小時前

唔夠錢點R行政費

賣旗完全係一件ON9嘅事
幫人搵錢

呢樣真 你賣完d錢又唔知去向

賣過幾次旗，次次賣𣄃都好多人買，有時賣賣下啲人會排隊等買，未賣過之前無諗過咁多香港人會買 ，唔怪得啲機構成曰搞賣𣄃活動

入面張張20蚊點算

理撚得佢死啦
過鐘唔交錢袋仲賣就犯法

有大豪客俾一千蚊 分分鐘多過你一袋一蚊啦

成個旗袋車落垃圾桶算啦

唱定d一毫子
去食個早餐歎陣冷氣返黎就交得貨

服務時數
慈善產業

講真，我中學就自己賣晒順手幫埋同學賣，如果唔係你地係到hea賣，又番屋企打下機，商場食下野咁，然後自己入幾毫子就當賣左，人地洗鬼咁做

幫學生同社會接軌
而家大把所謂既非牟利機構都係請人跑數

琴日買左

賣旗義工本來就係自願性質，你迫到佢今次，畢業之後佢都唔會想做賣旗義工